港高官愛英磚頭 陳肇始、邱騰華有份

節錄

港高官愛英磚頭 陳肇始、邱騰華有份

■食物及衞生局局長陳肇始

英國是港人海外投資熱門地之一，本港高官也有在該國買「磚頭」。據行政會議成員個人利益登記冊，食物及衞生局局長陳肇始與其親妹，於倫敦及格域（Gatwick）共擁有三個物業，全數作出租用途。商務及經濟發展局局長邱騰華及其配偶，擁有三個位於倫敦的出租物業；而邱騰華申報的是「與家人聯名持有（jointly owned with family）」，從字眼上看，應是以個人而非公司名義持有物業。

相關新聞：英披露外資持物業名單 維港2.4億買豪宅 周凱旋倫敦「私竇」曝光

聶德權夫婦持出租物業

除了陳肇始及邱騰華，公務員事務局局長聶德權與配偶，也共同持有一個英國伊斯靈頓（Islington）的出租物業。

英國樓資深物業投資者James表示，第一次購買英國樓，通常會以個人名義購買，因首置可享免稅優惠，。。。。。

在英國持有出租物業的公司，。。。。

中原地產項目總監羅顯桂表示，。。。。

正常人類都會將資產保存係安全既地方

李嘉誠如是, 美國領事館撤資如是

係港豬先仲會買港樓

全世界SMART MONEY 走緊, 佢地去入市

仲要鳩叫gogogo , 一係話你酸